邵氏原計畫建影城 他爆因香港迪士尼作罷

...//邵逸夫獎基金會主席陳偉文過去在建築師事務所工作，被提拔進邵氏旗下公司，「邵先生天天上班，一坐下，就很有威嚴。」陳當時花3年規畫興建電影城，但計畫因香港迪士尼作罷，他說：「因為迪士尼要進來香港，不希望讓影城和迪士尼互相競爭，就停止這項計畫。」...//

究竟一個迪士尼可以打走幾多個主題景點
不過話就話因為迪士尼啫，話唔定係暗地裡計過條數唔掂咁啱迪士尼又嚟香港，未卸落迪士尼到

邵氏影城 當自己係環球影城呀

當年環球影城都係由片場發展過嚟
可能佢覺得可以做到下一個環球

殻嚟㗎啫
營運咪又係一係有機動遊戲變主題樂園
一係變博物館

搵唐立言做復仇者聯盟

依個一定啦
我估佢當年係想用返清水灣電視城，留返幾座歷史耐啲既建築，拆咗啲無關痛癢既樓起機動遊戲

以六嬸孤寒嘅理財態度
起到都係變荔園

機動武俠遊戲

整個場比人扮大俠扮採花賊肯定好玩過迪士尼

所以最後計計下發現唔對路，又唔好意思話嫌貴唔起，未卸落迪士尼到
迪士尼你知唔知你救咗好多人

唔係講笑，當年政府研究係馬灣起既影城真係有鄰似既嘢

旅遊發展基金 － 青馬電影城

用嚟拍戲定係食老本主題公園先

Why not both
梗係要地盡其用

連登仔成日講本土文化
呢d咁有特色反而笑人地賺唔到錢
不如諗下人地夠唔夠料展覽好過啦
香港個迪士尼咁垃圾
大把人唔去香港迪士尼去日本迪士尼或者其他地方迪士尼

我諗大家都係因為唔知個詳情所以先咁啫，如果有個詳細啲嘅計劃拎到出嚟咁大家嘅討論就可以深入好多

正如我喺上面所講，環球影城最初都係由製片廠發展，當初都冇人知會唔會成功，結果大家有目共睹

我相信邵氏要做實夠料做，話哂人哋當年都世界聞名。可惜華人做生意偏向穩打穩實唔敢搏，一見有爭競就縮 依個係我已知第二個因為迪士尼而胎死腹中既主題景點

利申：當初邵氏片場話要拆卸重建時搞過聯署，提議用影城方式保育

其實呢D 一定要保留
香港以前D電影係亞洲第一
但係可能靠邵氏一個唔夠
有埋嘉禾、新藝城就夠做

可惜, 第一係唔會咁團結
第二係無利可圖唔會做

所以香港愈黎愈少特色野

屌

咁另一個胎死腹中既景點係咩

記得當年環球影城都有同港府傾
但政府一早放曬聲氣話要起迪迪尼
搞到俾迪士尼食住上 硬啃份不平等條約
最後環球影城先同新加坡同南韓傾

話機動遊戲嗰班弱智到唔使恨
唔怪得宜家香港冇哂古裝戲啦
口就話本土主義,骨子裡都係一班會上連登嘅港豬

如果邵氏帶頭做，有返啲成績既時候可能都會吸引到其他公司加盟

不過學你話齋，唔團結

馬灣挪亞方舟既前身

馬灣旅遊發展時間軸

睇上面